# korea_locations_for_libgweather

## 무엇인가?

그놈에 날씨 앱이 있어서 날씨를 볼 수 있는데 다른 나라는 어떤지 모르겠지만
한국에서는 근처에 있는 대도시도 아니고 저 멀리 있는 뜬금없는 곳으로 나와서 별로
쓸모가 없다. 이건 프로그램이 내 위치를 몰라서 그런 게 아니고 프로그램에 대도시
위치 정보를 박아 놓고 내 위치 근처 대도시의 날씨를 보여 주는데(아마도 오프라인
사용을 염두에 둔 것 같다. 그럼 날씨 정보는 오프라인에서 어떻게 가져 오지? 좀
이해가 안 된다.) 한국은 지랄맞게 광역시도 제대로 안 들어 있어서 그런 것이다.
내가 그래서 광역시만이라도 넣어서 머지 요청을 했던 것 같은데 머지가 안 된 것
같다. 귀찮아서 어떻게 됐는지 알아 보지 않았다.

여기 저장소의 `xml_result.xml`은 대도시만으로 만족할 수 없어서 프로그램에 한국의
지역을 시군 단위로 모두 넣으려고 데이터를 인터넷에서 모아서 만든 것이다. 그놈의
날씨 앱은 libgweather의 `Locations.bin`에서 위치 정보를 읽어 오는데 이 파일은
프로그램 컴파일할 때 `Locations.xml` 파일로부터 만들어 진다. 이 파일을 편집해서
한국의 도시들 부분을 여기 저장소에 있는 `xml_result.xml`의 내용으로 바꿔 주면
된다.

지역 위도·경도 출처는 https://skyseven73.tistory.com/23 이다. 엑셀 파일을 csv
파일로 저장하고 쉘스크립트를 작성해서 result.txt 만들고 이것으로 다시
libgweather xml 파일에 넣기 위해 xml 파일로 출력했다. 광역시의 경우 그냥 손으로
넣으려고 csv 파일을 출력하지 않았다. 시군 단위까지 포함했으며 광역시는 그냥
하나의 도시로 보고 구 단위는 포함하지 않았고 광역시에 있는 군은 따로 포함시켰다.
왜냐하면 날씨는 지역 면적에 관계된 것이니까, 사람 많이 산다고 날씨가 급격하게
다르지는 않을 테니까.

## `Locations.bin`

Arch Linux 기준 `/usr/lib/libgweather-4/Locations.bin` 파일이 지역 위치 정보를
가지고 있는 파일 같다. 이 파일을 만들어서 교체해 주면 되는데
`data/Locations.xml` 파일을 편집하고 libgweather 소스 디렉토리에서

```
build-aux/meson/gen_locations_variant.py data/Locations.xml Locations.bin
```

을 실행하면 `Locations.bin` 파일이 만들어진다. 이것을
`/usr/lib/libgweather-4/Locations.bin`에 복사하고 조용히 로그아웃 한 후에 다시
로그인하면 된다.
